<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XML Spy v4.4 U (http://www.xmlspy.com) by Technik und Medien (Technik und Medien) -->
<subtitles>
	<sub time="0.1">&nbsp;</sub>
	<sub time="2.5">Auffanggurte sind Bestandteil der Persönlichen Schutzausrüstung – kurz PSA gegen Absturz.</sub>
	<sub time="8.5">Unter bestimmten Voraussetzungen können sie auch als Personenaufnahmemittel beim Befahren</sub>
	<sub time="13.5">von Behältern benutzt werden. Für ein sicheres und bequemes Einfahren in Behälter ist das exakte</sub>
	<sub time="19.5">Anpassen des Auffanggurtes von großer Bedeutung.</sub>
	<sub time="22.5">Der Gurt wird zunächst einer Sichtprüfung unterzogen, dabei wird auf den ordnungsgemäßen Zustand</sub>
	<sub time="28">der Plastikplatte der Rückenöse, der Gurtbänder und der Metallteile geachtet. Gurte mit offensichtlichen</sub>
	<sub time="35">Mängeln müssen ausgesondert und dem Sachkundigen zur Prüfung übergeben werden.</sub>
	<sub time="39.5">Zum Anlegen des Gurtes wird dieser wie eine Jacke von hinten über die Schulter gelegt, dabei ist</sub>
	<sub time="46">darauf zu achten, dass die Gurtbänder nicht verdreht sind. Anschließend kann der Brustgurt geschlossen werden.</sub>
	<sub time="52.5">Gurt durch die zentrale Fangöse fädeln, fest anziehen und mit den Clic-Verschlüssen fixieren.</sub>
	<sub time="60.5">Die Beinschlaufen hängen zunächst noch offen nach unten. Durch den Schritt greifen und die Beingurte</sub>
	<sub time="66.5">nach vorn ziehen. Die Gurtverschlüsse schließen. Nun können die Beinschlaufen eingestellt werden.</sub>
	<sub time="72">Sie sollten so locker sitzen, dass zwischen Oberschenkel und Gurtband eine halbe Fingerlänge Luft ist.</sub>
	<sub time="79.5">Diese Einstellung ist für einen exakten Sitz und für ein schonendes Auffangen bei einem Sturz von</sub>
	<sub time="85">großer Bedeutung. Zu weit eingestellte Gurtbänder können zu Verletzungen führen.</sub>
	<sub time="91">Nun können auch die Schultergurte angepasst werden. Die Länge ist so zu wählen, dass die Bänder</sub>
	<sub time="96.5">möglichst eng aber dennoch bequem sitzen und die Bewegungsfreiheit nicht eingeschränkt wird.</sub>
	<sub time="103">Die rückwärtige Auffangöse soll sich immer auf Höhe der Schulterblätter befinden.</sub>
	<sub time="108">Bei Belastung rutscht diese Öse in der Regel auf den Gurtbändern nach oben.</sub>
	<sub time="113">Bei einem nochmaligen Einfahren ist der Sitz dieser Öse erneut zu korrigieren.</sub>
	<sub time="118.5">Dabei muss eine zweite Person, zum Beispiel der Sicherungsposten helfen.</sub>
	<sub time="123.5">Um festzustellen, ob der Auffanggurt optimal angepasst wurde, ist ein Hängetest empfehlenswert.</sub>
	<sub time="130">Nur durch freies Hängen im Auffanggurt ist festzustellen, ob eine senkrechte Hängeposition</sub>
	<sub time="135.5">eingenommen werden kann und keine Druckstellen durch Bänder oder Beschlagteile beziehungsweise</sub>
	<sub time="141">durch die Kleidung entstehen.</sub>
	<sub time="143">Der Hängetest kann mit der Unterweisung zur Benutzung der PSA gegen Absturz beziehungsweise</sub>
	<sub time="148.5">der PSA zum Retten verbunden werden. Ideal ist ein geeignetes Rettungshubgerät, mit welchem</sub>
	<sub time="155.5">die Personen angehoben werden können.</sub>
	<sub time="158">Ist der Gurt optimal angepasst, nimmt die Person eine nahezu senkrechte Position ein und es treten</sub>
	<sub time="164">auch beim Hängen über mehrere Minuten keine schmerzhaften Druckstellen auf.</sub>
	<sub time="169">Sind die Gurtbänder zum Beispiel zu weit eingestellt, nimmt der Benutzer eine ungünstige Hängelage ein.</sub>
	<sub time="176">Dies ist nicht nur sehr unbequem, sondern erschwert auch das Befahren eines Behälters.</sub>
	<sub time="182">Außerdem kann es im Sturzfall zu erheblichen Verletzungen kommen.</sub>
	<sub time="187">Bei ungünstiger Hängeposition beziehungsweise beim Auftreten von Druckschmerzen ist der</sub>
	<sub time="192">Hängetest sofort abzubrechen!</sub>
	<sub time="195.5">Das Benutzen der vorderen Auffangösen führt zu einer bequemen Hängeposition.</sub>
	<sub time="200">Es entsteht jedoch einen leichte Rückenlage, die das Retten durch ein enges Mannloch erschwert.</sub>
	<sub time="206">Deshalb ist für das Einfahren in Behälter mit engen Mannlöchern die Benutzung der rückwärtigen</sub>
	<sub time="211.5">Auffangöse zu bevorzugen.</sub>
	<sub time="214.5">Der Hängetest kann an einem geeigneten Anschlagpunkt - hier ein Stahlträger mit Bandschlinge als</sub>
	<sub time="220">Anschlaghilfe – durchgeführt werden. Der Proband hängt sich dann über eine Leiter</sub>
	<sub time="225">beziehungsweise über einen Auftritt in den Auffanggurt.</sub>
	<sub time="229.5">Selbstverständlich muss beim Hängetest immer eine zweite Person anwesend sein, die den Hubvorgang</sub>
	<sub time="235">ausführt und gegebenenfalls Hilfe durch Entlasten, Ablassen oder Unterstellen einer Leiter leisten kann.</sub>
	<sub time="241">&nbsp;</sub>
</subtitles>
