<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XML Spy v4.4 U (http://www.xmlspy.com) by Technik und Medien (Technik und Medien) -->
<subtitles>
	<sub time="0.1">&nbsp;</sub>
	<sub time="4.0">Zwei Mitarbeiter einer Partnerfirma führen Vermessungen an einer Abwassergrube durch.</sub>
	<sub time="9.5">Beim Dokumentieren der Ergebnisse fällt ein Handy ins Wasser.</sub>
	<sub time="13.2">Der Mitarbeiter übergibt die Dokumente an seine Kollegin und steigt kurzerhand in die Grube.</sub>
	<sub time="19.0">Plötzlich verliert er den Halt und stürzt. Sofort ruft die Kollegin die Rettungsleitstelle an.</sub>
	<sub time="25">Der Verunglückte liegt bewusstlos im Abwasser. Nach 12 bangen Minuten</sub>
	<sub time="31.2">rückt die örtliche Feuerwehr endlich an. Mit Atemschutzgeräten und Rettungstrage</sub>
	<sub time="37.3">steigen zwei Feuerwehrleute in die Grube. Ein Dritter kümmert sich oben um die Mitarbeiterin.</sub>
	<sub time="43.5">Der abgestürzte Mitarbeiter rührt sich nicht, ist aber auf den ersten Blick stabil.</sub>
	<sub time="48.5">Da er beim Absteigen nicht gesichert war, müssen die Feuerwehrleute ihn nun auf die mitgebrachte</sub>
	<sub time="53.8">Rettungstrage heben. Bis der Verunglückte auf der wackligen Trage richtig liegt, vergehen kostbare Minuten.</sub>
	<sub time="62">Der Kopf muss gesondert fixiert und alle Haltegurte sicher festgezurrt werden.</sub>
	<sub time="66.8">Seit dem Absturz sind nun 20 Minuten vergangen und der Verunglückte liegt noch immer in der Grube.</sub>
	<sub time="74.3">Die Feuerwehrleute heben ihn samt Trage aus dem Abwasser.</sub>
	<sub time="78.5">Ob sich gefährliche Stoffe im Wasser befinden, ist unklar.</sub>
	<sub time="82">Unter ihren Atemschutzgeräten fangen die Retter an zu schwitzen.</sub>
	<sub time="86.5">In der Zwischenzeit sind zwei weitere Feuerwehrleute mit einem Hubsteiger an die Grube herangefahren.</sub>
	<sub time="93">Unter großem Aufwand und mit Fingerspitzengefühl wird die Arbeitsbühne positioniert.</sub>
	<sub time="98.3">Jetzt wird die Trage mit dem Verunglückten auf die Bühne gehoben.</sub>
	<sub time="102.5">So kann der bewusstlose Mitarbeiter möglichst schonend aus der Grube herausgefahren werden.</sub>
	<sub time="108">Mittlerweile sind jedoch schon 30 Minuten vergangen.</sub>
	<sub time="112">Vor dem Hochfahren muss die Trage noch an der Arbeitsbühne fixiert werden. </sub>
	<sub time="116.5">Jeder Handgriff der Rettungsaktion wird sicher und präzise ausgeführt.</sub>
	<sub time="121">Danach kann der Verunglückte endlich aus der Grube gehoben</sub>
	<sub time="124.5">und in sicherer Umgebung medizinisch versorgt werden. </sub>
	<sub time="128">5 Feuerwehrleute, 40 Minuten Zeit und aufwendiges Equipment waren für die Rettung des Mitarbeiters notwendig.</sub>
	<sub time="136">Um lebensgefährliche Zeitverzögerungen oder rechtliche Konsequenzen zu vermeiden, </sub>
	<sub time="141.3">sollten Sie den Zugang und die Rettung bereits vor dem Befahren planen.</sub>
	<sub time="145.5">Sorgen Sie dafür, dass Ihre Mitarbeiter immer gesichert in Behälter oder enge Räume einsteigen, </sub>
	<sub time="152">zu denen auch Gruben gehören. Mit den geeigneten Rettungssystemen können Verunglückte dann sofort</sub>
	<sub time="158.5">vom Sicherungsposten hochgefahren und gerettet werden.</sub>
	<sub time="162.5">&nbsp;</sub>
</subtitles>
