<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XML Spy v4.4 U (http://www.xmlspy.com) by Technik und Medien (Technik und Medien) -->
<subtitles>
	<sub time="0.1">&nbsp;</sub>
	<sub time="4">Die Zugangsverfahren zu Behältern, Silos oder engen Räumen haben sich in den letzten Jahren wesentlich </sub>
	<sub time="10">weiterentwickelt. In der Praxis setzt man jedoch noch häufig auf die traditionellen Methoden.</sub>
	<sub time="17">Wie in dem hier gezeigten Befahren einer Grube verwenden Mitarbeiter oftmals Leitern für den Zugang.</sub>
	<sub time="23.5">Leitern erfordern aber eine zusätzliche Sicherung des einsteigenden Mitarbeiters.</sub>
	<sub time="28.5">Der Mitarbeiter muss zum einen gegen Absturz gesichert werden. Zum anderen ist für eine schnelle</sub>
	<sub time="35">Rettung in Gefahrensituationen zu sorgen.</sub>
	<sub time="38">Dieses einfache Sicherungsseil ist weder gegen Absturz noch für eine Rettung geeignet! </sub>
	<sub time="44">Deshalb darf so nicht gearbeitet werden!</sub>
	<sub time="49">Eine moderne, sichere Lösung sind geeignete Rettungsgeräte die gleichzeitig als hochziehbare </sub>
	<sub time="55.5">Personenaufnahmemittel – kurz PAM – benutzt werden können. Sie erlauben ein bequemes und schnelles</sub>
	<sub time="62">Einfahren ohne Absturzgefahr. Gleichzeitig können Mitarbeiter schonend gerettet werden.</sub>
	<sub time="68.5">Die Montage des hier gezeigten Systems ist denkbar simpel. Die Komponenten des Schwenkarmgestells</sub>
	<sub time="74.5">werden in einer vormontierten Konsole einfach zusammengesteckt.</sub>
	<sub time="78.5">Anschließend wird der Schwenkarm mit der Rettungswinde auf das Gestell gesetzt.</sub>
	<sub time="83.5">Für den einfahrenden Mitarbeiter wird die oftmals anstrengende Arbeit erleichtert.</sub>
	<sub time="89.5">Bereits vor dem eigentlichen Befahren kann zum Beispiel der richtige und bequeme Sitz der Gurte</sub>
	<sub time="95">geprüft und gegebenenfalls angepasst werden.</sub>
	<sub time="99">Das Gerät ist mit all seinen Komponenten baumustergeprüft und zugelassen. Der einfahrende Mitarbeiter</sub>
	<sub time="105.5">und der Sicherungsposten benötigen eine Unterweisung zur sachgemäßen Benutzung.</sub>
	<sub time="110.5">Eine extra Zusatzausbildung wie beim seilunterstützten Arbeiten ist aber nicht erforderlich. Mit dieser</sub>
	<sub time="117">Einfahreinrichtung kann auf Anlegeleitern oder fest montierte Steigleitern vollständig verzichtet werden.</sub>
	<sub time="125">Damit wird eine häufige Unfallursache von vornherein ausgeschlossen:</sub>
	<sub time="129.5">Das unbefugte Befahren ohne Sicherungsposten ist nicht mehr möglich.</sub>
	<sub time="135">Vom Sicherungsposten durch das Seil geführt und gesichert kommt der einfahrende Mitarbeiter bequem unten an.</sub>
	<sub time="142">Auch während seiner Arbeit bleibt er immer mit dem Einfahrsystem verbunden – Zugang und</sub>
	<sub time="147.5">schnelle Rettung sind gesichert!</sub>
	<sub time="150">&nbsp;</sub>
</subtitles>
