<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XML Spy v4.4 U (http://www.xmlspy.com) by Technik und Medien (Technik und Medien) -->
<subtitles>
	<sub time="0.1">&nbsp;</sub>
	<sub time="0.2">Die Raffinerie Texas City bei Houston.</sub>
	<sub time="3.5">Kontraktoren arbeiteten an einem Entschwefelungsreaktor.</sub>
	<sub time="9.2">Das Team sollte die Katalysatoren im Reaktor wechseln.</sub>
	<sub time="14.2">Der Behälter war aus Brandschutzgründen mit Stickstoff gefüllt.</sub>
	<sub time="18.5">Stickstoff kann beim Einatmen direkt zum Tode führen.</sub>
	<sub time="22.5">Deshalb verwendeten die Arbeiter ein komplettes Schutzsystem.</sub>
	<sub time="28">Auf der obersten Bühne hatten sie ein Sperrgerüst aufgebaut, das die Gefahrenzone markierte.</sub>
	<sub time="34">Jeder, der diese Zone betrat, musste Sicherheitsgurte mit Rettungsleine und die volle Schutzausrüstung tragen.</sub>
	<sub time="40">Ein Hinweisschild an der Absperrung warnte vor den Gefahren.</sub>
	<sub time="47">Einer der Arbeiter, Ed Porter, arbeitete im Behälter selbst. Seine Kollegen standen oben am Mannloch.</sub>
	<sub time="54">Der Sicherheitsposten, Kevin Cornett, beobachtete das Mannloch.</sub>
	<sub time="59.5">Karl Williams stand vor der Absperrung.</sub>
	<sub time="66">Im Behälter versuchte Ed die Einstiegsleiter zu verschieben, um Zugang</sub>
 	<sub time="71">zu einem internen Durchstieg zu bekommen.</sub>
	<sub time="75">Aber die Leiter war für ihn allein zu schwer.</sub>
	<sub time="79.5">Er bat Kevin die Leiter ein paar Zentimeter zu verschieben, so dass er den Durchstieg öffnen könnte.</sub>
	<sub time="86.5">Kevin schaffte es auch nicht, also kam Karl in den abgesperrten Bereich.</sub>
	<sub time="104">Er brach zusammen, fiel in den Behälter und landete auf dem ersten Reaktordeck zwei Meter tiefer.</sub>
	<sub time="111">Er hatte Stickstoff, der aus dem Mannloch austrat, eingeatmet. Er erstickte im Behälter.</sub>
	<sub time="118">Karl hätte die Gefahrenzone ohne Atemschutz und Rettungsleine nicht betreten dürfen.</sub>
	<sub time="126">Schulung und Wissen sowie angemessene Kontrolle und Überwachung riskanter Arbeiten</sub>
	<sub time="131">sind von grundlegender Bedeutung, um Ereignisse wie dieses zu verhindern.</sub>
	<sub time="136">Und in Ihren Anlagen? Kennen alle Ihre Mitarbeiter und Kontraktoren die Gefahren von Stickstoff?</sub>
	<sub time="142">Kontrollieren Sie alle gefährlichen Arbeiten, selbst wenn sie von Dritten ausgeführt werden!</sub>
	<sub time="147">&nbsp;</sub>
</subtitles>
